消防救護接命令 必須在警防線後待命 警同意方能進示威區救人

【7月29日1:00更新報道】

周日（7月28日）港島集會再次爆發警民衝突，網上流傳一段錄音，消防車及救護車輛，不可以自行穿越示威區域提供緊急救護服務，必需在警察防線後方待命；多個消防處內部消息向《立場新聞》證實錄音屬實，錄音內容來自消防處控制中心。有消息人士指，控制中心訊息的意思是，消防和救護不能自行進入示威區救人，必須等待警方首肯和安排「escort」，才能進入示威區。

有前線人員稱對這指令感憤怒和不滿，「唉，但無辦法」，他指消防處的緊急服務有自己的服務承諾，「去車嗰陣唔會分係咩人，係兵係賊都係做返我哋義務，每遲一刻對個病人生命都可能有危險」，他直言這安排不合理，但由於消防處一般會配合警方安排，前線即使不同意亦無可奈何。

多次揭露醫療界消息的 facebook 專頁 HA Secrets 周日晚也發佈消息，指根據消息，因應警方要求，消防處亦接到高層指示，所有消防車輛及救護車輛不得進入示威區域協助示威者，必需要停留在警察防線後方待命。同時，亦有傳大量警察到瑪麗醫院內進行拘捕行動。HA Secrets 表示，「我們在前線協助救援行動的醫護同事，感覺非常無奈！」

違反日內瓦公約
點解消防同白車唔無視警黑支笛?

-------------------------------------

打爆啲交通燈會唔會易過全民死火燈？

-------------------------------------

在國際人道法底下，只要人們受傷，他們就受保護，不論他們是如何受傷。一名受傷並停止戰鬥的戰士不能再被視為作戰者。他們必須在最少延誤的情況下，被送往和給予醫療護理。

打仗都會幫敵軍療傷

黑警智力同道德真係創人類新低

CLS

點解中國係聯合國人權組織成員

中國人根本當條約死

上次領事護照都拒入境

所以hocc好岩
唔尊重人權法 應該要踢出組織

［重要］蓄聾狗衝，乜鳩都出呀！［中後排嘅同我入嚟］

軍政府呀CLS

推

屌你老母

不過聯合國同國聯一樣 對大國冇撚用

所以一定要罷工攤瘓經濟

香港係要焦土先得我覺得係盡自己香港公民責任